\documentclass[french]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array} % correctifs divers
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{tabularray}
\usepackage{subcaption} % subcaption
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
\usepackage{caption}
% 
\usepackage{babel}
%
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Physique Chimie}
\fancyhead[R]{2023-2024}
% ---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge Grille de correction 
\end{center}

\begin{tabular}{|*{2}{m{.4\linewidth}|} >{\raggedleft\arraybackslash}m{.07\linewidth}|}
  \hline
  \centering \textbf{Compétences}
  & \centering \textbf{Observables}
  & \centering \textbf{Points}\tabularnewline \hline \hline
  % 
  \textbf{ANA.} Proposer un protocole 
  & Choix du matériel pour la dilution; \newline
    méthode du dosage par étalonnage complète; \newline
  & /4 \\\hline
  %
  \textbf{RÉA.} Mettre en \oe{}uvre un protocole
  & Pipette tenue à une main; \newline
    main gauche qui tient le bécher / la fiole;\newline
    homogénéisation réalisée correctement; \newline
    précision du ménisque; \newline
    mesures d'absorbance correctes.
  & /6 \\ \hline
  \textbf{RÉA.} Utiliser le matériel, notamment l’outil informatique
  & Tracé du graphique avec Regressi; \newline
    modélisation du graphique. \newline
  & /3 \\ \hline 
  %
  \textbf{VAL.} Exploiter des mesures, des observations
  & Utilisation correcte de la courbe d'étalonnage; \newline
    conclusion cohérente et justifiée.
  & /5 \\ \hline
  %
  \textbf{COM.} Présenter les étapes d'une démarche de manière claire
  & Utilisation du vocabulaire scientifique correcte; \newline
    rédaction des calculs.
    & /2 \\ \hline \hline
  \multicolumn{2}{|m{.8\linewidth}|}{\bfseries \centering TOTAL}
  & /20 \\\hline
\end{tabular}
%
\vspace{1cm}
\begin{center}
  \Huge Grille de correction 
\end{center}

\begin{tabular}{|*{2}{m{.4\linewidth}|} >{\raggedleft\arraybackslash}m{.07\linewidth}|}
  \hline
  \centering \textbf{Compétences}
  & \centering \textbf{Observables}
  & \centering \textbf{Points}\tabularnewline \hline \hline
  % 
  \textbf{ANA.} Proposer un protocole 
  & Choix du matériel pour la dilution; \newline
    méthode du dosage par étalonnage complète; \newline
  & /4 \\\hline
  %
  \textbf{RÉA.} Mettre en \oe{}uvre un protocole
  & Pipette tenue à une main; \newline
    main gauche qui tient le bécher / la fiole;\newline
    homogénéisation réalisée correctement; \newline
    précision du ménisque; \newline
    mesures d'absorbance correctes.
  & /6 \\ \hline
  \textbf{RÉA.} Utiliser le matériel, notamment l’outil informatique
  & Tracé du graphique avec Regressi; \newline
    modélisation du graphique. \newline
  & /3 \\ \hline 
  %
  \textbf{VAL.} Exploiter des mesures, des observations
  & Utilisation correcte de la courbe d'étalonnage; \newline
    conclusion cohérente et justifiée.
  & /5 \\ \hline
  %
  \textbf{COM.} Présenter les étapes d'une démarche de manière claire
  & Utilisation du vocabulaire scientifique correcte; \newline
    rédaction des calculs.
    & /2 \\ \hline \hline
  \multicolumn{2}{|m{.8\linewidth}|}{\bfseries \centering TOTAL}
  & /20 \\\hline
\end{tabular}
%

\end{document}